**440. – Silene brachypoda** Rouy. – Plante vivace, mollement pubescente-grisâtre, à souche ligneuse ; tiges de 40-50 cm, rameuses, lâchement feuillées, visqueuses dans le haut ; //feuilles //inférieures spatulées ou lancéolées, les //supérieures sublinéaires ; //fleurs livides, penchées, en panicule étalée ; calice fructifère allongé en massue, ombiliqué, poilu-glanduleux, à dents lancéolées-aiguës ; pétales bipartites, couronnés d'écailles lancéolées-aiguës, à onglet peu saillant, non auriculé, glabre, ainsi que les filets des étamines ; //capsule grosse, oblongue conique, dépassant longuement le calice, à carpophore très court et pubescent. //
Côteaux rocailleux, dans le Var, l'Ardèche, les Hautes-Pyrénées. = Juin-juillet.